[
    {
        "id": 1870,
        "question": "VÜCUDUN BELİRLİ MADDELERE KARŞI HASSASİYET GÖSTERMESİNE NEDEN OLAN UNSUR",
        "letter": "A",
        "answer": "Alerjen"
    },
    {
        "id": 1353,
        "question": "Bazı ağaçlardan elde edilen, parfüm ve ilaç yapımında kullanılan reçine",
        "letter": "B",
        "answer": "Balsam"
    },
    {
        "id": 1086,
        "question": "Şehir içinde ana yol",
        "letter": "C",
        "answer": "cadde"
    },
    {
        "id": 1540,
        "question": "Sağlam ve dayanıklı olmayan",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çürük"
    },
    {
        "id": 1231,
        "question": "Otomobilin vites geçirmek için en sol tarafta ayak ile basılan pedalı",
        "letter": "D",
        "answer": "Debriyaj, debriaj, debriyaj pedalı, debriaj pedalı"
    },
    {
        "id": 1173,
        "question": "Mental ve vücutça sağlıklı, sağlık içinde olan",
        "letter": "E",
        "answer": "Esen"
    },
    {
        "id": 751,
        "question": "Gerçekte var olmayan, hayali anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Fantastik"
    },
    {
        "id": 1174,
        "question": "Biçim, desen ya da çizgilerle gösterme, anlatma",
        "letter": "G",
        "answer": "Grafik"
    },
    {
        "id": 1098,
        "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafız"
    },
    {
        "id": 595,
        "question": "Futbolda \"Üç Büyükler\"in bulunduğu ilimiz",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstanbul"
    },
    {
        "id": 1935,
        "question": "Hem taşıt hem konut olarak kullanılan üstü kapalı araç",
        "letter": "K",
        "answer": "Karavan"
    },
    {
        "id": 981,
        "question": "Amerikan devesi de denilen geviş getirenlerden bir hayvan",
        "letter": "L",
        "answer": "Lama"
    },
    {
        "id": 1249,
        "question": "Hapiste olan, hakkında hüküm kesilmiş kimse",
        "letter": "M",
        "answer": "Mahkum"
    },
    {
        "id": 639,
        "question": "Tarlayı sürüp herhangi bir şey ekmeden dinlenmeye bırakma",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadas, nadasa bırakma, nadasa bırakmak"
    },
    {
        "id": 1002,
        "question": "Salepgillerden, çiçekleri sinek, örümcek gibi birtakım böcekleri andıran, yumrulu, otsu bir bitki",
        "letter": "O",
        "answer": "Ofris"
    },
    {
        "id": 899,
        "question": "Serbest, Hiçbir Koşula Bağlı Olmayan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özgür, ozgur"
    },
    {
        "id": 1177,
        "question": "Eskimiş bez veya kumaş parçası, çaput",
        "letter": "P",
        "answer": "Paçavra"
    },
    {
        "id": 1029,
        "question": "Bir tiyatro sahnesinin önünde, ışık ve ışıldakların yerleştirildiği, izleyiciye en yakın yer",
        "letter": "R",
        "answer": "Ramp"
    },
    {
        "id": 687,
        "question": "Tarımsal yapay iklim alanı",
        "letter": "S",
        "answer": "Sera"
    },
    {
        "id": 1058,
        "question": "Genellikle bazı sporları yaparken giyilen, paçaları dizlerin yukarısında başlayan kısa pantolon",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şort"
    },
    {
        "id": 1698,
        "question": "Eski dilde tıp doktoru, hekim",
        "letter": "T",
        "answer": "Tabip"
    },
    {
        "id": 1513,
        "question": "Bir nesnenin uzayda kapladığı yer, vüsat",
        "letter": "U",
        "answer": "Uzam"
    },
    {
        "id": 1473,
        "question": "Oyunda, yenilmek, kaybetmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütülmek"
    },
    {
        "id": 482,
        "question": "Banka vb. kurum ve kuruluşlarda para alınıp verilen yer",
        "letter": "V",
        "answer": "vezne"
    },
    {
        "id": 717,
        "question": "Yüksek mahkeme, yüksek yargı kurulu",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yargıtay"
    },
    {
        "id": 1303,
        "question": "Çapkın, kadın düşünü anlamlarındaki bir söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zampara"
    }
]